吉他capo問題

最近買左部吉他里里 （吉他同ukulele結合版）佢標準調音係ADGCEA 等於普通吉他的capo 5. 如果我要彈唱的時後米要唱好高音. 但係我有時又見倒唱降key時都要夾capo. 想問下有冇高手解釋下 capo 的用法.

加番5度咪得囉ching

個chord

吉你老母

上淘寶買 比佢傳染左

有冇個例子 如果我正常結他係capo2 咁結他里里係capo 幾 （假設都係彈c key ）

Capo 2彈G key

問得出呢個問題即係你連基本music theory音，Key同chord都未搞得清。
建議你搵本書學吓先，唔好一知半解淨係識啲chord

好似明明地 多謝晒咁多位大佬教路

吉他，屌你老母啦，你自己用廣東話讀一次先啦仆街